# MathModeling
<i>一段扎心的数学建模经历</i>  

### 0x00 快餐店分配送餐员的规划问题   

根据查找的订单数与时间的关系表，回归得函数  
`F(x) = 1.44*10^(-12)*x^6 - 1.068*10^(-9)*x^4 + 3*10^(-7)*x^4 - 3.916*10^(-5)*x^3 + 0.0022*x^2 - 0.0309*x + 0.3756` 

其中自变量是从上午11：00开始计时，经过的分钟数；因变量为瞬时订单数。在用C语言实现的过程中使用了辛普森积分法  

餐点在箱子的容纳情况使用一维装箱模型（因为思维不够深刻就没有用三维的）。估计可乐、薯条、汉堡的体积，与箱子体积得出相对值：  
可乐：一箱能装80个，单个体积为`5`  
薯条：一箱能装100个，单个体积为`4`  
汉堡：一箱能装50个，单个体积为`8`  
最小公倍数：`400` （即箱子的容积）  

### 0x01 目的
给出订单合并的条件，以及订单分配的实现，并给出相应的配送路线

### 0x02 订单内容
1. 下单时间（10点到13点）
2. 送餐地址（随机）
3. 需要的餐点
4. 送货时间
5. 联系方式（可忽略）

### 0x03 什么决定了订单合并？
- 目的地相近
- 顺路
- 在顾客送达时间要求范围内

### 0x04 坐标生成
将地图中的道路抽象为横竖交错的样式，并固定在坐标系下，按比例缩放。  

使用交叉路口的坐标和邻接矩阵建图  

根据输入，查找坐标（2km）之内有没有无人区，标记一下，回拨电话确认是否为这个点。若不是，则重新输入。

### 0x05 时间生成
- 下单时间（加权生成）
- 送达时间

### 0x06 etc
- 忽略所有的做菜时间，但是考虑统一的分装，上车时间（1min）
- 考虑到达地点后，送货爬楼梯的时间（0-4min随机）
- 最高车速定为30km/h [滑稽]
